長和旗下和電遭印度追稅，長和：對方不可能有效收稅

長江和記實業有限公司（00001）宣布，旗下和電國際早在2007年向Vodafone出售印度電訊業務，惟本年初遭印度政府追收約 790 億印度盧比（約96 億港元）的資本收益稅，再加上利息約1643億印度盧比（約200億港元）。長和認為印度政府不可能對和電徵稅。

長和在聲明中表示，和電國際多年前向Vodafone出售的印度電訊業務是為CGP Investments Limited，除了在本年2月接獲印度稅務局發之評稅令下，更在8月9日再收到對方發出的罰款令，罰款金額約 790 億印度盧比（約 96 億港元）；包括利息及之前的資本收益稅合共約400億港元。

不過長和認為，印度當局不可能對和電國際徵收以上稅項、利息和罰款；和電取得之法律意見指，印度政府仍然會按追補法例發出上述法令，籍此推翻印度最高法院於2012年1月作出的裁決，即裁定收購事項無須在印度課稅，故屬違反國際法律之原則。

搞支那搞到誠哥頭上

誠哥係加拿大人

心諗

我係佢我就交咗佢
200億港紙都買到啲飛機大砲架

印度真係冇乜輸出賺錢
唯一諗到係IT人
一係ban鳩哂阿差入境

最高法院判左仲追咩？？